衞生防護中心回應傳媒查詢: （個案11645）曾於三月十日及四月七日接種科興 四月十四日確診

衞生防護中心回應傳媒查詢
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就傳媒查詢有關一宗已接種兩劑新冠疫苗的2019冠狀病毒病確診個案，衞生署衞生防護中心發言人今日（四月十七日）回應如下：

該名63歲男病人（個案11645）曾於三月十日及四月七日於屯門友愛體育館社區疫苗接種中心接種科興疫苗。病人其後於七天後，即四月十四日採集的樣本對2019冠狀病毒病檢測呈陽性。衞生防護中心相關流行病學調查仍然進行中。

根據藥廠資料，接種科興疫苗後需要時間讓身體產生抗體來預防2019冠狀病毒病，接種者需待接種第二劑疫苗14天後才可能獲得有效保護。

中心發言人強調，市民接種疫苗後，現階段仍需要繼續採取非藥物干預措施，包括保持社交距離、良好手部衞生，以及在公眾地方佩戴口罩，以減低病毒傳播的風險。目前而言，繼續採取非藥物干預措施並加上疫苗接種，結合兩種措施可對抵禦病毒提供最佳的保護。

完
2021年4月17日（星期六）
香港時間23時30分

點兜

打針前已經中招

/

科興無講過100%, 外國貨一樣有人中

科興係50-99.99999999%
呀嘛

出左聲明
要2劑14日後先「可能」有抗體

冇食早餐影響咗個效果
港獨dna影響疫苗效果

打科興疫苗已經減輕左病情

總之唔開4hing事
你班刁民嘅錯

用條命硬食完都係要中

無直接關係

第一針同第二針差唔多隔成個月喎

忘記左呢個藉口

打完後唔知幾多日先有抗體

唔係防感染 係防重症(50%)

等到今日先有
好撚在香港原本控制得好

打針後1個月先有抗體

/

無講過科興100%, 大把鬼佬打左鬼佬貨, 一樣大把人中

市民接種疫苗後，現階段仍需要繼續採取非藥物干預措施，包括保持社交距離、良好手部衞生，以及在公眾地方佩戴口罩，以減低病毒傳播的風險。

咁撚樣仲可以叫做疫苗咩？

得咁小人, 都有個中

未計副作用
仲要無效

你係唔係想違反国安法

D廢佬打左針仲危險 佢地以為打左就唔會中 自身衛生意識鬆懈 遲d就會周圍薄弱 垃圾政府正係識叫人打針 又唔清楚指明打中都有機會重

777唔係話打咗個人都clean咗架咩

星期四就發現個案，星期六晚深夜先發稿回應傳媒查詢，望報章頭版印唔切
不愧為港共政府